QUESTION 1 : What is a shell script?
a) group of commands
b) a file containing special symbols
c) a file containing a series of commands
d) group of functions
Done
Answer for Q1: C) a file containing a series of commands

QUESTION 2 : Shell scripts need to be saved with an extension .sh
a) True
b) False
Done
Answer for Q2: B) False

QUESTION 3 : Shell scripts are executed in a separate child shell process.
a) True
b) False
Done
Answer for Q3: A) True

QUESTION 4 : The first line in any shell script begins with a _____
a) &
b) !
c) $
d) #
Done
Answer for Q4: D) #

QUESTION 5 : To run the script, we should make it executable first by using _____
a) chmod +x
b) chmod +r
c) chmod +w
d) chmod +rwx
Done
Answer for Q5: A) chmod +x

QUESTION 6 : To spawn a child of our own choice for running the script, we can use ___ command.
a) ps
b) pr
c) sh
d) $$
Done
Answer for Q6: C) sh

QUESTION 7 : Which command is used for making the scripts interactive?
a) ip
b) input
c) read
d) write
Done
Answer for Q7: C) read

QUESTION 8 : read command is shellâ€™s internal tool.
a) True
b) False
Done
Answer for Q8: A) True

QUESTION 9 : A single read statement can be used with one or more variables.
a) True
b) False
Done
Answer for Q9: A) True

QUESTION 10 : What are positional parameters?
a) special variables for assigning arguments from the command line
b) pattern matching parameters
c) special variables for reading user input
d) special variables and patterns
Done
Answer for Q10: A) special variables for assigning arguments from the command line

QUESTION 11 : Which of the following commands let us perform a set of instructions
a) for
b) while
c) until
d) for, while, until
Done
Answer for Q11: D) for, while, until

